
                      Relatos salvajes es una coproducción hispano argentina (la parte española la pone El deseo, la productora de los hermanos Almodóvar). Una bárbara propuesta compuesta de seis relatos cortos escritos y dirigidos por Damián Szifron, que mezclan el drama con la comedia negra más salvaje y que se convirtió en la película argentina más vista en su país durante el fin de semana de su estreno, la más taquillera de la historia del cine argentino y una de las producciones argentinas más exitosa en el terreno internacional.
Además ha recibió infinidad de premios, entre ellos el premio Goya a la mejor película hispanoamericana, el Premio José María Forqué al mejor largometraje latinoamericano y el premio del público a la mejor película europea en Festival de San Sebastián de 2014. Además estuvo nominada en los Premios Oscar (ganó la polaca Ida) y en los Satellite Awards en la categoría de mejor película de habla no inglesa y también optó a la Palma de Oro del Festival de Cannes de 2014 donde fue aclamada por el público.
Todos los relatos están unidos por una temática común, esa fina línea que separa una actitud civilizada de la barbarie más absoluta, algo parecido a lo que le sucede a Michael Douglas en Un día de furia (Falling down, 1993), pero condensado. [...]
Todas las historias muestran lo peor del ser humano expuesto de una manera muy radical, con crueldad y muchas dosis de “mala leche”, pero también con gran claridad y de una manera inteligente y brillante. Personalmente hay relatos que me gustan más que otros, el del avión y el de Ricardo Darín son mis preferidos y la resolución de La propuesta me parece magistral, sin embargo, el de Leonardo Sbaraglia me parece demasiado radical. Lo que no se le puede negar a Damián Szifron es su osadía, su macabro sentido del humor y la honestidad ya que todos los relatos son realmente salvajes.
Una mirada perturbadora de donde nos puede llevar una sociedad tan crispada como la de hoy en día, retratada en unos personajes exageradamente desesperados que encuentran por fin alivio al dejarse arrastrar por sus peores instintos.
        
            